Facebook 否認 10 Year Challenge 用於訓練人工智能

不管你信不信 反正我

Facebook 近日流行「10 Year Challenge」，過百萬網民將自己十年前的相片與現在的相片進行比對，並把比對的相片上傳互聯網。有指這些相片有機會被 Facebook 與其他數據公司用作訓練人工智能，辨別人臉表徵變化之用。Facebook 否認指控，並指用戶可隨時關閉人臉辨識數據共享功能。

現時上過百萬用戶參與「10 Year Challenge」，《Tech Humanist》著作者 Kate O’Neill 指出，用戶上傳的大量相片，非常適合用以訓練用於臉部辨識、年齡辨識的人工智能軟件。特別是相片存有年齡特徵的關連性，而年齡變化的情況也被議題固定。但她同時指出，這種技術能夠用於尋找失去孩子的父母親。

目前科技公司如 Facebook、Amazon 在人臉辨識應用的相關私隱條款上都為人垢病。

Facebook 則對此發言作出回應：「『10 Year Challenge』是一個用戶掀起的熱潮，它獨自在傳播。Facebook 並沒有做任何事影響這股熱潮，而且大多數人都只是重用自己 Facebook 的照片，Facebook 沒有在此事情上獲得任何東西（除了提醒了我們在 2009 年的流行服飾趨勢）。要提醒一點的是，Facebook 用戶可隨時選擇打開或關閉臉部辨識的功能。」

行得正企得正怕咩被監控

自己放上網比人用都好屌？

On9

宜家連登仔唔係真係要tag曲線要講明先明咁戇鳩呀

大把data去整人工智能啦
唔係因為果兩張相呀

月費FB用戶

正路係班IT友係咁餵data去machine learning
而家係全民餵data

自願upload 再幫人annotate 完d data 話人地侵犯你私隱

你估facebook免費點做到世界最大企業之一

撚得閒深究你曲定直咩 你乜水呀

Facebook睇返用戶10年前既相同而家做比較都得
我諗個pool都夠AI做訓練

Be right back

乜有呢樣野架咩?

Fb 蘋果 google等
全部都有自動send數據俾佢哋‘改善表現’
要裝個陣或喺設定度自己取消番

點熄?

通常設定揀私穩嗰部分就有